被控咬斷警手指罪成囚 5 年半 杜啟華入獄前的混沌與日常

#立場影像 #杜啟華 #反送中

專訪全文：

24 歲港大畢業生杜啟華，被指在沙田新城市廣場咬斷警手指，襲警等罪名成立，被判囚 5 年半。杜啟華的案件礙於疫情一拖再拖，審理時間又較原定長了一半。案發至被裁定罪成的 592 日，杜啟華一早已有入獄的心理準備，但借來的自由卻似是沒有終點的倒數，生活和情緒猶如被官司拖進泥沼，仍舊黏糊糊般停滯不前。

與朋友無數次踐行、為母親準備晚餐、考取了健身教練牌照卻沒有用武之地，《立場》紀錄了杜啟華入獄前的一段日子，「係社會逼得我們這一代扭曲成咁」杜啟華這樣總結。

佢條片打定輸數坐四年
點知判五年半

五年半
痴撚線陳同佳都係得兩年半
我屌你老母

手足條片好心傷，到底香港人做撚錯d乜野要坐呢d冤獄？希望佢媽媽身體健康，有聽阿仔話飲多d水

心痛

睇佢都唔係咩好人
又食煙 又唔戴口罩
一副猙獰樣 排牙又尖成隻野豬咁

腐皮#6
繼續關注受害者

唔使理 #6 條傻閪五毛
條友未收錢出嚟搏屌

公屋上港大

唔俾？

話佢勁呀

點都唔夠你隻死賤種猙獰

平常嘅人生同時間已經被扭曲

竟然等咁少正評

保重，請保持堅強

真心痴撚線，誤殺都係咁上下刑期渣
傷你一隻手指，仲係隻死黑警自己傷人在先，咁都5年半
HKU畢業，大好青年

保持熱度

CLS 咁就5年半
係隻死黑警插佢眼先
幫唔到咩手
但最基本係 唔好忘記手足

伯母要保重啦